美日歐聯手推WTO改革 批中國扭曲全球市場

美日歐聯手推WTO改革 批中國扭曲全球市場

美國、歐盟和日本在美東時間25日，於紐約舉行了貿易部長級會議，聯手推動世界貿易組織（WTO）改革案，以強化監視機能；有外媒引述消息指，方案多項內容矛頭直指中國。事實上，3國在會議結束後發布的聯合聲明，批評中國政府發放巨額產業補貼扭曲了全球市場。

這是美歐日首次聯手推動WTO的改革案。3國在25日召開的會議，由美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）、日本經濟產業大臣世耕弘成、與負責貿易的歐洲委員Cecilia Malmström共同參與。這是三方第4次會談。

矛頭直指中國補貼產業

《朝日新聞》等多家日媒指出，這項改革案多處針對中國。WTO協定規定成員國有義務提報貿易政策和措施，但中國無視通報制度遭到批判；同時，中國透過發放具額補助金，給予國內企業優待，扭曲了國際市場的競爭，強迫海外企業技術轉讓等做法也成為問題。

三國將在11月在日內瓦舉行WTO理事會時提案，要求強化相關規則以提高補助金的透明度；面對會員國忽視通報責任，建議導入新的處罰措施舉體的措施可能包括不得出任WTO議長職務、增加分擔金負擔等。

世耕會後接受日媒訪問時表示，為強化多邊貿易體制，與美國在內各國共同合作，極為重要，這是為了阻止和避免雙邊貿易戰，所採取非常重要的一步。

美國已經以中國強制技術轉讓和網絡攻擊侵害知識產權為由，對中國發動追加關稅制裁。

【中美貿易戰】中國國務院宣佈降關稅至7.5% 減輕600億支出

中國國務院常務會議宣佈，決定從11月1日起，降低1585個稅目的進口關稅稅率，總水平將由上年的9.8%降至7.5%，今年關稅措施預計減輕企業和消費者支出600億元人民幣。

國務院常務會議亦決定，適應產業升級、降低企業成本和群眾多層次消費等需求，決定降低1,585個稅目工業品等商品進口關稅稅率。將國內市場需求大的機電設備平均稅率由12.2%降至8.8%，紡織品、建材等關稅平均稅率由11.5%降低到8.4%。而中國紙製品等部份資源性商品，平均稅率將由6.6%降至5.4%，並對同類或相似商品減稅。會議決定加快通關便利化進程。今年11月1日前將進出口環節需驗核的監管證件從86種減至48種。

會議指出，應對當前錯綜複雜的國內外形勢，保持經濟平穩健康發展，要在持續擴內需的同時，堅定不移擴大開放，實施更加積極主動的開放戰略，營造更加公平便利可預期、更有吸引力的外商投資環境。

要深化「放管服」改革，在負面清單之外，外資與內資一視同仁，實行各類所有製企業一致的市場准入標準和以在線備案為主的投資管理制度。將符合條件的外資項目納入重大建設項目範圍，或依申請按程序加快調整列入相關產業規劃，給予用地、用海審批等支持，並加快環評審批進度，降低物流成本，推動項目盡快落地。二要擴大鼓勵外商投資範圍，將外商再投資暫不徵收預提所得稅政策適用範圍從鼓勵類外資項目擴大至所有非禁止項目和領域。三要大力保護知識產權，進一步規範政府監管執法行為。

D新聞又話中共聯歐日抗美既

因為香港係支那一部份
支那最叻就係資訊封鎖

抵啦，咩平保中石化騰訊全部都係國企，無背景比人玩死

有時真係想知歐盟想點

一邊美日歐聯手 另一邊馬克龍又痴埋去維尼

想學侵侵撚狗?

中美貿易戰升級之際，中日加強經濟合作，擬牽制美國。共同社報道，日中政府開始協調設立「創新對話」，協商尖端技術領域合作，並計劃在下月日本首相安倍晉三訪華時達成共識，作為象徵日中關係改善的成果。

好撚fd

中國有咩「尖端技術」

13億人口監控系統的確係世界第一

今日cctvb新聞講侵侵聯合國演說，
淨係話人笑佢，
但演說內容絕口不提

歐盟想做中間人 兩邊攞油水

一早應該咁做喇
不過照支那死性一定出古惑, 直接踢出組織或者自己起新朵唔摻班生番玩好過